劏房圍城｜住在山邊寮屋劏房 母親心酸：好想畀小朋友好啲環境

從學校出發，走上長長的斜路，聽到流水聲，再爬上梯級，眼前的風景轉了又轉，城市高樓已看不到，一片翠綠後最終見到一間間鐵皮寮屋。小孩大叫一聲，原來膝頭撞在梯級上，原以為會哇哇大哭，怎料拍拍傷口又再重新出發。

母親婷婷領著兩個兒子的小手，帶著他們走過長長山路，小腳踏上一級又一級石路，每天徒步上山下山，只為到幼稚園上課。他們一家四口住在山上一家鐵皮屋內，對別人而言，可能只一家普通的寮屋劏房，但對他們來說，這是一個難得的 「安樂窩」。

這條曲折的路途，是婷婷和兒子每日的必經之路。這個位於山上的家，連校巴都不願上來接送，加上沒有其他交通工具接駁，她們只能每天徒步45分鐘走這條山路上學，「我一日行四次，朝早送返學，再返屋企做家務，接放學再行一次，再送佢哋返屋企。」

返學要著便服 因為全身濕透
步上樓梯，再走過一條窄路，路旁緊接著一間又一間寮屋，盡處便見到婷婷的家。婷婷摸摸兩個兒子的衣背，衣物濕了一片，掌心都是汗，「平時行路返學只可以著便服，返到學校先換校服。」
"落雨時大風大雨，返屋企返學，全身都係水，波鞋入面都係水，因為爬山爬好長時間"

寮屋一分為二
山上的寮屋一分為二，這120呎的空間是婷婷一家四口的蝸居。推開門後，見有一堆堆紅白膠袋堆塞，原來都是廁所和廚房的抽氣扇空隙，「好怕有老鼠走入屋，後面靠山，老鼠好多。」碌架床佔據了房子一大部份，牆上看到水印，後來又貼滿牆紙，都是慎防大風落雨時，牆身會漏水。

住在山上，蛇蟲鼠蟻少不免，他們亦見慣野豬，一到晚上蚊子群起，兒子被小昆蟲叮到紅腫，需時常覆診。

前業主深夜拍門要求搬走
兩個兒子天真爛漫，聽著媽媽說起樹上的野花，把發泡膠條當作寶劍，又跑又跳走過漫山遍野。孩子本應無憂無慮渡過童年，不過，兩兄弟卻早已蒙上了陰影。

婷婷說，他們早年居在山上另一家寮屋，但業主心情不好就加租，半年、8個月就加租一次，明明三戶劏房一起用了2,000多元電費，但單是婷婷一家已索價3,800元。有一天晚上9時許，門外突然傳來一陣拍門聲，原來是業主投訴兒子太吵，在門外大罵，要求他們立即搬走，兩個兒子被嚇怕，「當時真係好徬徨，之後個仔返屋企第一件事就鎖門，夜晚瞓覺前都會問我鎖咗門未。」

一聲迫遷令，轉折下找到如今的新「家」。婷婷說，其實之前看過市區劏房，但租金動輒4,500元起跳，面積更細。雖然不能離開山上，但至少「有瓦遮頭」，已經感恩， 「見到有劏房朋友，小朋友要屈在床上做功課⋯但我平時可以帶佢哋去河邊畫畫、捉下魚仔。」

婷婷一直說，有疤痕才能稱得上是男孩子，但兒子在山野間時常跌跌碰碰，看著他額頭已結焦的傷口、被撞破的門牙，作為母親亦很難受，「都有啲心痛，唔可以畀佢哋好啲嘅環境成長。」

已經輪侯了公屋近七年，至今仍然沒有回音。從寮屋外的鐵絲網，透視遠方的丁屋，三層大屋更顯宏偉。在一個正常的「家」安居，婷婷只能繼續遠觀。

明知道自己呢一代係社會悲劇，都要整多代出黎撚鳩佢兩個小朋友，係唔係希望搏一搏自己生個醫生

咁你又生？仲要生兩件

博一博 單車變摩托

仆街自私撚

窮你又生

小朋友真慘
個老母仆街

咁嘅環境下大，唔變隱青都算佢兩個細路抗壓能力勁。
9月1日開學，有D離地教畜年撚年問暑假去邊玩阿，Jaydan就去日本Jessica就韓國，問起小明，佢去河邊捉魚生態旅遊啊你老味

成篇文冇提老公

窮人生仔，下句已經話你知咩事啦。

佢兩個小朋友仲細
到時大d到中學就開始會被人笑同埋怨佢

時間倒流70時代

應該有老公既

一家4口

新移民

布意義既山態遊好過去完即忘既飛機人

你同李嘉誠有一點幾似

倒轉半山區好多人都未住過

唔生多幾件，點拎大公屋

7年前已經申請公屋，即係未生前已經一心做蝗蟲

生出要養要教？佢呢啲蝗蟲心理，擺到明就係指意學校/社會幫佢教，佢撚洗會理

係咪冇老豆
好心落咗佢啦
冇正常住宅都唔好生仔

新移民就唔會等咗咁多年公屋啦

這條曲折的路途，是婷婷和兒子每日的必經之路。這個位於山上的家，連校巴都不願上來接送，加上沒有其他交通工具接駁，她們只能每天徒步45分鐘走這條山路上學，「我一日行四次，朝早送返學，再返屋企做家務，接放學再行一次，再送佢哋返屋企。

聽到都辛苦

而家啲學生會笑人屋企家世既咩
（認真問，幼稚園住木屋大）

不斷既路行使到父母俾左強壯既體魄佢 只有唔識諗既人先會追求大圍目光標準

事情係相對既，某程度我都係心中富有

你生果陣都知自己咩環境
佢想好環境既意思想人地幫？

簡單
冇小朋友咪得

中學果陣會同其他同學有比較

生黎諗住收家用呀？正一死賤種

我平時可以帶佢哋去河邊畫畫、捉下魚仔

唔好聽講句，捉魚隨時浸親，影響生態

婷婷一直說，有疤痕才能稱得上是男孩子，

粗人諗法，害人一生

但兒子在山野間時常跌跌碰碰，看著他額頭已結焦的傷口、被撞破的門牙

跌跌碰碰都唔管教，係山頭野領有意外都唔理

真係世界變
以前中學都係打波打機開開心心返學邊會講屋企有冇錢

窮人生仔正仆街，又要心痛又要生

輪侯個候都寫錯

hk01

乜都問呀公羅
乜都係社會既錯

咁你付出社會有幾多

都算係半山

中六前就係,中六七開始討論出路既時候就好痛心咁發現D死黨原來距離自己咁遠

召喚戴耀廷

反而想知家長出身係點，如果係香港人，會唔會係公屋mk仔mk妹婚後捱窮？

“有疤痕才能稱得上是男孩子，但兒子在山野間時常跌跌碰碰，看著他額頭已結焦的傷口、被撞破的門牙，作為母親亦很難受，「都有啲心痛，唔可以畀佢哋好啲嘅環境成長。”

我諗香港好多成功人仕都係女仔

養兒防老plan

咁既寮屋都3000租？
屌你老味

我去到大學先會意識到家底有唔同呢樣
不過大學全部hi bye fds咁滯
中學冇比較過呢啲嘢

窮人生仔

咁做乜唔抽居屋

窮人生少咗仔，變相學校入面窮人嘅比例由以前嘅多數派變成少數派，自然更容易被笑同孤立

每天徒步45分鐘走這條山路上學

有無報大數

生左兩件都上唔到公屋

有冇諗過唔生

佢想架校巴點樣上樓梯接佢個仔？

上到既 排隊啦

留返佢係卵巢咪冇事囉 屌你老母

沙田頭村

丁屋臨立

住公屋都算
住劏房都唔好意思講出口
仲要住山區劏房
我係佢個仔
人地問我住邊可唔可以去我屋企玩
我都唔知點答好啦

又借上報博公屋

我覺得自己同人比較多過人地會笑

養兒防老吖嘛 大個慢慢收家用

扮心痛

上一代好多好傳統到無腦
覺得人一定要生仔

叫學校捐架爬山輪椅比佢

排左7年先搵人幫手寫篇文打尖

真

我同意

間寮屋係邊度？

未必
通常基層家庭小朋友入基層學校
身邊同學仔屋企冇錢既應該大把

要行45分鐘都仲揀租山邊寮屋？
係人都揀交通方便架啦

7年前已經申請公屋，即係未生前已經一心做蝗蟲

如果佢係香港人
申請公屋有咩問題？
香港人排幾年都排唔到公屋
但支那人一落黎1-2 年就有
啲支那人落黎就生幾件搶曬啲資源
唔覺得成個源頭有問題係政府？

如果係香港人生1-2個 又有公屋住
佢負擔都少咗 自己養得起仔
又有咩問題？

利申 唔打算生 但香港人唔生真係無香港人
同埋點解要光復香港之一
就係啲支那搶曬香港啲野
點解香港人想住公屋都咁撚困難

Call GFS 返學

寧願屌窮人生仔都唔屌新移民
睇黎連登仔都幾想做大灣區人

上一上報紙就有公屋
班後生排十年都冇份 再屌你廢青唔捱得

而家上晒新聞有報導 好快社工會跟

香港就係劣幣驅逐良幣 有教育過既會諗過經濟能力 有冇人湊先生
佢窮撚到咁又唔識教仲要生 即係擺明不負責任 等人打救
但社會反而會幫呢班人上樓拎福利

又證明幾撚自私 扮心酸 想嘔

自己窮仲要生仔 生撚完又話怨政府唔撚幫窮人
真係多得你班新移民唔少

衰撚過窮人生仔

全家送去大灣區住大屋

支那新殖民搶哂D屋 你要憎就憎支那豬

上連登上壞腦果啲應該會

有疤痕才能稱得上是男孩子
嘜撚野道理黎

想知幾錢租
收電費貴過收租?
無良業主周圍都係 係估唔到寮屋都有業主出租
但係就算政府肯做嘢規管寮屋
結果只係佢哋唔會再租得起

寮屋1983年凍結登記, 寮屋係禁止買賣租賃
一手寮戶一早上晒岸
呢啲住緊既九成係支殖民

投資失敗所以心酸姐
唔係為個小朋友心酸

先唔討論你點樣判斷是否香港人

而家講佢地未生之前，已經申請定公屋，正常2個人一人一份工，入息就已超晒額，好明顯佢地就工都唔撚想返，有手有腳把心一橫靠等政府養

退10000步，當佢地係香港人，代表可以隨意申請公屋？就可以大安旨意叫香港人養佢地？

窮有窮養既 subcategory

好心窮撚去絕育

禁止出租?! 咁佢點租?

香港人點會咁窮

呢啲九成係雙非
如果真香港人非單身輪公屋邊會咁耐
上水天平山大把啦
行入去全部蝗話
寮屋1983年凍結登記, 不可租買架
當年住到而家個啲一早上晒岸

i can't agree more with you

非法租囉
個年左膠幫石崗菜園村之後
而家寮屋炒到私樓咁啦

愈窮愈要生cls

公屋大把閒錢去旅行

80後 90後唔住開寮屋既話
根本唔知寮屋政策 唔知而家世代一早變成咩問題

支蝗冇謀生能力又要生下一代 早已計劃伸大手板謀取福利 最終又係港人埋單 支蝗正乞兒

寮屋點變私樓
好貴? 但環境一定差㗎啦?

咪幾開心

1.支那01食屎

2.蝗蟲一嚟就有公屋

以前個年代好多
我自己幼稚園時都住過幾年山上鐵皮屋
我老豆都係生左兩個
只係估唔到今時今日仲有人要咁
咁如果佢係香港人 , 又唔好笑人家世
寧欺白須公，莫欺少年窮。
排七年，根本個政策都好有問題
公屋真係好撚失敗 , 有需要既人排唔到 , 然後一班唔知咩人打尖。
香港人申請好多年都申請唔到真係聽唔少
但國內黎香港最快一兩年上屋仲覺得間屋細又唔少。

唔明點解唔踩單車要行路
好多人住呢d村屋都係踩單車
再唔係平衡車都見過
定係單車都無錢買？

點偷雞你自己問細A啦
都係博懵等賠償
菜園村開左個壞先例

咁佢老豆呢

寮屋83年凍結左
而家住緊既根本多數係非法租比新殖民
甚至根本係雙非
所以佢先申請唔到公屋

搵到!!
啲屋柒到好似中國咁款

唔撚識有好d既環境先生?

呢啲背景我估七成機會係雙非, 三成機會係單非
黎到香港已經好好環境

無錢都要生兩個

發生咩事？

公屋富戶

就係衝嚟香港生咗一個，
先有得以雙程證、單程證之類可以留喺香港
生多個係為咗攞公屋
寧願揀山邊寮屋
好可能呢個女人本身都係鄉下人嚟

奇怪 , 但我老豆買賣果年過左83年

好有大陸住山頂農村D人返學Feel

每日踩單車 / 跑步返學
大個入港隊

日漫先有既情節

大把非法買賣
石崗菜園村開左壞事例
照承認你非法買賣都照賠
搞到而家寮屋照炒上天價
左膠根本禍港不淺

以前小學都試過幾年畀人問
"呢啲年年問學生你暑假做咗乜?”
叫佢公開的老師究竟有冇考慮其他同學們的感受?
但係永遠個老師就冇公開自己暑假究竟做乜嘢

酒店爆房

但老實講如果香港有父母為仔女做到生態遊係幾正
香港教育從來無教過人同大自然嘅關係 無咩方法認識大自然

屌 我一直以為菜園村係原居民啲村屋
佢哋嗰陣憑咩賣慘

利申: 當年都係反高鐵 不過係因為討厭中國

窮人未撚生仔 害左下代

屌你老母 窮人生仔正仆街

山路有住宅緊係有樓梯

唔係特登笑
但眼界同見識都爭好遠
點樣相處傾計

Jaydan同Jessica
呢兩個名一聽就覺得佢老豆老母離地

入咗港隊兩個小朋友先要經歷最窮嘅時光

其實我都反對拆寮屋
覺得寮屋係特色，有啲一直住既的確當係家園
但要永久化寮屋
應該要補地價，將寮屋業權化
而唔係靠不遷不拆口號

邊道見到佢係新移民?

Ching你係真心定假膠
如果係真心都好離地喎

退10000步，當佢地係香港人，代表可以隨意申請公屋？就可以大安旨意叫香港人養佢地？

申請公屋就係叫香港人養佢地？
人地有比租架
大把香港人住公屋
同埋公屋就係比香港人住
申請有咩問題？

申請定公屋又有問題？
我有朋友18 歲就立即申請
因為知要排好撚多年都唔及蝗蟲上樓快

依加最大問題咪就係 公屋制度有問題
正常人 返一份工都爆額
買樓租屋又貴到唔合理
你叫普通人點生兒育女？
連登仔 唔係個個人月入5萬架

我認同養唔起 唔識生 就唔好生
但依加普通人有正常收入
都唔會有屋住
唔係講緊買樓 係住公屋渣
然後要比多一大筆錢租屋/ 買樓
根本成個社會就唔平衡 唔正常

點解問題唔係政府？
幾時開始普通人生仔就係錯？
點解普通香港人排公屋都唔及蝗蟲快？

你真係離地 真香港人真係排好耐

不過本身就block咗你
已封鎖會員
鍘近平

其實點解要share支那01啲文?

咁撚窮就咪撚生 抵啲仔怨你一世

公屋政策根本有問題
有需要上唔到
有D無咁需要極速上

有交租代表唔係人地養

1間公屋，齋成本都講緊100萬，你交緊$2000，連maintenance都唔夠，屌，仲大大聲講有交租

最後啲錢點來，咪又係納稅人出，咁仲唔係叫養

你個fd 18歲就申請，只不過講明你個fd同蝗蟲差唔多，唔好講到同正常人一樣

真搵社工喊喊下年就上樓了

都幾認同18歲就申請公屋同蝗蟲一樣。
但今時今日買樓真係難
上公屋又難
變左好多租屋等買樓
租金貴樓價又貴...

社會主義好

痴線，成班人喺度屌人窮人生仔，將社會問題歸究喺個人身上，呢啲根本係政府嘅責任，冇地方住唔係政府嘅責任？窮就一定係懶？根本所有問題都係政府導致嘅，你唔走去屌個政府，反而走去屌個畀政府搞到生活咁差嘅人，連登仔邏輯真係勁

支那窮人？

死唔撚講

新聞報一報好快上公屋

好奇想知邊度既寮屋?
我成日搭車見到大圍金獅後面山有

冇錢又要生都唔知做乜撚嘢

真
而家睇番先知以前有啲同學有幾有錢

咁個社會唔容許呢啲基層市民afford私人市場房屋就要養佢地架啦
想要基層勞動力又想佢地靠自己住劏房會唔會太刻薄呢

照常返工？

普通人係指租得起樓嘅人，樓都租唔起唔係普通人

以前細個住寮屋
環境其實幾好 而且屋都幾大
係交通 唔方便啫

好多支那去寮屋霸屋搶屋嫁 霸完唔洗交差餉

大把香港人住緊公屋
其實好多人都想靠自己努力搬返出去
至少身邊住緊既個個都綠表抽緊居屋

18歲就排公屋
想講單人輪侯時間係一定過十年
當23歲grad做到28歲入息都唔過$12,800？
難聽講句做m記都過啦
係疊埋心水搵政府養 定逃稅啊

公屋原意係出租比低收入市民
正常人返一份工都爆係好合理
唔合理既係香港既樓價

一直問題都係政府度
但政府有問題 又濫用佢既福利就係正確
咁反正買唔起樓
個個都唔做野 拎綜援住公屋搵政府養啦

我覺得初中都未必會，公開試完左就開始知道自己同其他人既差距，點解大家考出黎一樣分數，朋友去美國讀Community college踎兩年等入大學/去澳洲讀野雞，而我要去讀ive博幾年之後上踎上得返U

小學嗰陣
俾同學見到我住唐樓
俾欺凌我嘅人話我屋企冇錢
（其實佢地淨係想搵嘢講我，而我當年住嘅單位實用面積都九百幾呎，我知我屋企點都唔會算窮，但係同佢哋講黎都冇用細個內向又冇friend 俾佢哋蝦咗成年
On9 小學常識書話唐樓居住環境又差又細唐樓又唔一定係劏房

可憐之人必有可恨之處
（細路仔另計）

又諗住插公屋隊，收撚皮啦。

問呢位偉大母親：林鄭用幾十年填海，唔收高爾夫球場，唔收新界黑社會棕地，唔恢復租務管制，林鄭係咪好愛你？

唔好俾垃圾傳媒帶風向，住屋問題責任全在政府。

公屋仔交個兩千蚊租好撚把閉呀

真係會咁咩？我未遇過呢啲情況.
利申 冇同過人講我住私樓

想完成sims嘅其中一個任務啫

個阿媽廣東話都未講得正
特登唔講老竇應該多數都係啲阿伯
又要香港人埋單DLLM

死賤種自己都知冇能力改變環境仲走去生兩件
點呀係咪要政府俾層豪宅你

住屯元天都被人笑騎牛啦
何況山邊寮屋
除非佢講大話講足6年

根本正常黎講唔會比人笑
中學會同你一個窮撚讀同一間學校既同學會有錢得你幾多啫講真
真正分野係上到大學之後
不過人地都唔會笑你（人地仲有家教過你啦），不過你同人地傾計嗰陣已經會自動自覺自卑起上黎
再出到社會嗰陣就真正知味道
對窮撚黎講，同地獄無分別

又唔見01屌政府嘅公屋政策?
淨係識屌窮人, 果然係兒登

其實唔知幾時開始，香港人生仔會俾人屌窮
真係個個人要住私樓中產先可以生仔？？？

全球最貴樓價
你覺得點買樓？
唔靠公屋 你覺得點樣有地方住？
咁我有交稅 我唔係住公屋
係咪代表我養其他公屋嘅人？

同埋我個Fd 18 歲申請
就排到佢 佢咪諗住辭職唔做
點樣蝗法？ 本身啲資源係香港人
唔係搶啊 on9

兒登仔其實有冇唸過「窮人生仔正仆街」係惡性循環
當冇曬窮撚, 中產咪變做下一個窮撚, 慢慢得返最有錢嘅生
唔係話支持冇能力嘅生, 而係兒登對窮嘅定義太模糊
尤其係行緊極右經濟嘅香港特別明顯

公屋原意係出租比低收入市民
正常人返一份工都爆係好合理

所以就要比曬啲支那蝗蟲住公屋？

你都識講一做野就申請唔到公屋啦
咁佢依加咪申請定
到廿年後 就排到佢 佢咪諗住辭職
無話諗住拎綜援

點解大家會覺得排公屋就係蝗
明明就好多香港人都係住公屋
有咩問題？
點解啲資源比其他支那人 搶曬就唔係問題？

同埋樓價唔會降低 咁排公屋有咩問題先？
買唔起價就等於要拎綜援？

當然蝗蟲係指啲新移民搶香港資源
依加香港人申請公屋有咩問題？
又唔係拎綜援唔做野
佢只係依加趁仲申請到就申請
你講出黎做野後 點申請？
仲要佢排一人要等廿年+

同埋你地知唔知蝗蟲定義係咩
一個香港人無拎綜援
有手有腳做野 但申請公屋咁都叫蝗？
你會唔會同啲公屋嘅人講：
我有份交稅 我有份養你

全貴最球樓價
租得起
係咪代表我要比咁多錢去租咁細位呢？
租係咪可以租成世呢？
你個腦都唔多普通

咁有咩問題？

盲盒

係咪150？

人權，自由

似離婚

咁都比佢抽到特別版